職員阻警入「桔梗」遭威嚇掃場釘牌

職員阻警入「桔梗」遭威嚇掃場釘牌

桔梗事發後被大批防暴警包圍，負責人王先生（圓圖）擔心開放給大眾避難的食店日後會被清算。 互聯網

【本報訊】食肆「桔梗」一名男職員涉阻止警員進入店內被捕，警方在食肆撿走大批急救物資，食肆事後在fb專頁發帖稱，警方向負責人查問期間曾聲言：「遲啲就會帶人搞事掃場」、「釘硬你牌」等相關言論，令負責人感被威嚇。

相關新聞：警暴力狙擊市民 普天同㷫

供大眾避難 傳警列「關注」名單

桔梗昨在fb專頁更新被捕職員消息，早上消息稱，警方不讓餐廳人員與被捕職員見面；及至下午1時許，被捕職員終獲安排與家人及律師會面。餐廳姓王負責人引述職員家人和律師稱，事主暫被控阻差辦公，或加控涉嫌藏有攻擊性武器。

王又稱，職員被捕時遭警員暴力推跌及制服受傷，現正留醫。王指餐廳一直有開放予記者及義務急救員休息，他聽聞餐廳已列入警方「關注」名單，擔心其他同樣開放給大眾避難的食店，將來會被人以各種藉口清算。

王又稱，餐廳營業至凌晨3時，深夜只有被捕男職員當值，餐廳天台沒安裝CCTV。昨凌晨2時許，餐廳天台發生少年墮樓事件後，王聞訊立即趕回店舖，當時大批防暴警包圍餐廳，他一度被警員刁難要求出示文件證明是餐廳負責人，擾攘一輪才讓他進入店內了解。據王了解，警方撿走一批聲稱可用作暴動用途的可疑物資，包括數袋醫療用品、10多把雨傘、防毒面具和10多個客人的背囊行李。

「桔梗」昨如常營業，餐廳職員早上陸續回店收拾清潔。姓楊職員稱，由於部份物品和機器受胡椒噴霧影響，須徹底清潔食具及用品後才可開舖。對於少年在天台墮樓，楊說：「我自己覺得好過份，呢度係私人地方，（警察）夾硬衝入嚟，冇搜查令，唔可以原諒！」他續說：「正常見到有個人雙手吊喺平台，本能都會伸手去救，但佢哋冇，仲令佢跌落去，好殘忍。」

抗爭者事後向附近小食店「囍囍美食」索閱CCTV，現場消息指負責人以粗口回應及拒絕，其後有人推倒食店門口桌椅及食物，防暴警接報到場，警方將案件列刑事毀壞，並聲稱取走該店閉路電視調查。囍囍昨沒開門。

■記者梁澤岡、黎家駒

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

成班生番 唔知講乜好
推

社會屎

拎正牌恐嚇 香港個名真係一獲比黑警整臭哂

自認黑社會。人地大陸都超碼會話 按法律處理，依法治國

然而佢地唔會諗佢地死後既香港同後代後輩會變成點
只在意而家點樣開心做土皇帝

日日懲罰你

無論大家點懲罰黃店，都唔好懲罰桔梗同郵意Cafe

警方向負責人查問期間曾聲言：「遲啲就會帶人搞事掃場」

中左

呢隻警甴 妨礙司法公正

告得

通常判 即時監禁 沒有緩刑

如果今鋪我哋唔拆掂佢，黃色經濟圈就會崩潰。

官媒譴責地鐵，地鐵就即刻配合；官媒話黃色經濟圈係港獨，即係政府同中國供應商即將打壓，將經濟圈扼殺喺搖籃之中，不得不防。